點解老一輩既人要將二十幾講成耶十幾

成日講耶一 耶二 耶三好難聽 唔可以好地地講二十幾咩？

唔係講個廿呀 係話有啲老野講成耶 訓醒未？

佢地個廿講得唔正 咁咪變左夜咁既音囉 夜一夜二

都唔會係耶十幾囉，係「夜」十幾呀

d廣東鄉下話有排你學

會有人講耶幾架咩
椰子個椰喎

唔知邊個音最貼近 應該係夜？

電話講果陣似五十幾，d老野打電話落注都係咁

不過真係難聽

廿 異讀做"夜" 其實係有正式記載，並非錯讀，連登仔想笑人之前唔該用下個腦先，唔好咁無知

係兒登

以前小學數學堂個老師好地地，一數數字數到二十

無端端讀廿（佢個讀音係「yea 」而不是「也」）
老師：Yea 1 yea 2 yea3 yea 4

我同同學忍笑忍得好L辛苦

你咁講我都記得返細個成日聽到
仲有"十"會讀做"索"

我聽過「夜」幾，冇聽過耶

好似話夜先係正音

不過香港人講港式粵語
少聽唔出奇

參考：

睇見樓豬呢啲啲小朋友以為自己好撚正確咁開post屌人但其實自己又柒撚到開花都唔知咁，真係好撚核突

正式宣佈

此post嘅人全部都係00後

耶一 耶二都未撚聽過

“夜”呢個讀法係正宗讀法 “也”讀法應該係近代讀法

1828年馬禮遜嘅廣東話字典

Yak飯

誠哥都係咁講

正音黎喎

因為好多都好似樓主咁自以爲是
咩都以為自已啱 其他人錯